JSP
______________________________________________________________________________________________________________________

Q. What will be the output of the following JSP code assuming these are the only two 
statements in JSP page? 

<%! Date today = new Date(); %>
<%= today %> 
1). System date will be displayed in the browser
2). Exception reporting Date can not be converted in String is displayed
3). Exception report "Date can not be resolved" is displayed
4). Todays' date is displayed.
Solution :
option [3] is correct


Q. Which of the following are not valid JSP code fragments?           
1). <%@page import="java.util.*" %>
2). <%java.util.Date d = new java.util.Date(); out.println(d);   %>
3). <%! int c;%>
4). <%= String val = request.getParameter("hello");   out.println(val);  %>
Solution :
option [4] is correct


Q. What will be the output of the following JSP code when requested in a browser? 
<%= "Hello, Welcome to JSP" ; %>           
1). Browser displays "Hello, Welcome to JSP"
2). Browser displays blank page
3). Browser displays exception report
4). Browser displays Hello and error message
Solution :
option [3] is correct


Q. Which of the following attribute defines a jsp page as an exception handling pages?
1). exceptionPage
2). isErrorPage
3). isExceptionPage
4). errorPage
Solution :
option [2] is correct


Q. What is the best option in JSP syntax for : out.println("JSP is meant for minimal of 
Java code"); 
1). <% "JSP is meant for minimal of Java code"; %>
2). <% String jspStr = "JSP is meant for minimal of Java code";  out.println(jspStr);%>
3). <%= "JSP is meant for minimal of Java code" %>
4). <%= "JSP is meant for minimal of Java code" ; %>
Solution :
option [3] is correct


Q. Application is an implicit object of which interface or class?
1). HttpSession
2). GenericServlet
3). ServletConfig
4). ServletContext
Solution :
option [4] is correct


Q. If you want to declare class variable in JSP, within what type of tags must you 
declare the variable?
1). <%@ … %>
2). <%!.... %>
3). <%.....%>
4). <%-- --%>
Solution :
option [2] is correct


Q. Which of the following are the attributes of page directive?           
1). flush
2). buffer
3). textinfo
4). contentType
Solution :
option [2,4] are correct


Q. Given 

a. jspInit()
b. jspDestroy()
c. Transalation
d. _jspService()
e. Compilation

What is the proper order of execution?          
1). a b c d e
2). c e a d b
3). e c a d b 
4). e c a b d 
Solution :
option [2] is correct


Q. Which of the following are not valid?
1). <% @page import="java.util.*,java.io.*"%>
2). <% @page errorPage="true" %>
3). <% @page isErrorPage="error.jsp" %>
4). <% @page include="pic1.jpg"%>
Solution :
option [2,3,4] are correct


Q. Which set of tags/attributes  are used to set all the properties of a bean to the form 
parameters where request parameter and bean properties match ?  
1). <jsp:setProperty name="beanName" 
     property="propName" param="paramName"/>
2). <jsp:setProperty name="beanName" 
     property="*"/>
3). <jsp:setProperty name="beanName" 
     property="propName" 
     value="<%= expression %>"/>
4). <jsp:setProperty name="beanName"
     property="propName" value="string constant"/> 
Solution :
option [2] is correct


Q. JavaBeans methods are all _________________ .
1). Identical to methods of other Java classes
2). Event
3). Listener Methods
4). Properties
Solution :
option [1] is correct


Q. Consider the following scenario:

Statement A: <jsp:include/> standard action inserts the response of a jsp page at rutime.
Statement B: include directive inserts the source of a jsp page at translation time.

Which one of the following is correct with respect to the above? 
1). Statement A is true and B is false
2). Statement A is false and B is false
3). Statement A is true and B is true
4). Statement A is false and B is true
Solution :
option [3] is correct


Q. Which of the following are attributes of  <jsp:useBean> standard action?
1). scope
2). bean
3). type
4). beanName
Solution :
option [1,3,4] are correct


Q. Given:

<c:forEach var="x" begin="1" end="20" step="3">
${x}
</c:forEach>

What will be the output?    
1). 1 4 7 10 13 16 19 
2). 0 3 6 9 12 15 18
3). 1 3 6 9 12 15  18
4). None of the above
Solution :
option [1] is correct



Q. When a _____________ is invoked, it causes the web container to return to the 
browser indicating that a new URL should be requested. 
1). forward action
2). sendRedirect() method
3). include action
4). none of the above
Solution :
option [2] is correct


Q. <jsp-property-group>
    <url-pattern>/others/checkScripting.jsp</url-pattern>
    <scripting-invalid>false</scripting-invalid>
   </jsp-property-group>
  </jsp-config>

What is the purpose of the above JSP configuration tag in Web.xml file?
1). The scripting is fobidden since value for scripting-invalid
attribute is false
2). Blank page will be displayed
3). The scripting is not forbidden  since value for scripting-invalid
attribute is false
4). The Jsp Compiler will give the error for it.
Solution :
option [4] is correct


Q. Which tags will be used to pass the request object of the current page to CourseDets.jsp 
page with coursename as  J2EE?
1). <%@ include file = "CourseDets.jsp" %> <jsp:param name = coursename value = "J2EE" />
2). <jsp:forward page="/CourseDets.jsp"> 
      <jsp:param name="coursename" value="J2EE" /> 
     </jsp:forward>
3). <jsp:forward page="/CourseDets.jsp"> 
      <jsp:param coursename = "J2EE" /> 
     </jsp:forward>
4). All of the above 
Solution :
option [2] is correct


Q. What does the flush attribute of <jsp:include> action represent ? 
1). a mechanism for including additional static and dynamic resources in the current JSP page
2). an optional Boolean value, stating whether or not the buffer should be flushed.
3). the relative URL of the resource to be included.
4). a mandatory Boolean value, stating whether or not the buffer should be flushed.
Solution :
option [4] is correct


Q. Set of web designers want to design a shopping site. Task is to display all the items 
which have been purchased. No one has programming language , but can use tag library. 
They have not been provided with any kind of domain functionality tags. How can they 
solve this problem? 
1). Usage of JSTL <c:forEach> tag
2). Code fragment in Scriptlets
3). <xsl:for>
4). None of the above
Solution :
option [1] is correct
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

SERVLETS

____________________________________________________________________________________

Q. Fill in the blanks to complete following:

public class DemoServlet extends HttpServlet {
  public void doGet(HttpServletRequest req, HttpServletResponse res)
                      throws ServletException, IOException {
       res.setContentType("text/plain");
        ___________ out = res.getWriter();
        Enumeration headernames = req.getHeaderNames();
        while (headernames.___________) {
              String name = (String) headernames.nextElement();
              String value = req.________
              if (value != null) 
                  out.println(name + ": " + value);
         }
  }
1). PrintWriter, hasMoreElements();, getHeader(name);
2). getRemoteHost();,getRemoteAddr();,getRemoteAddres();
3). StringBuffer, hasNextElement(), getValue()
4). PrintWriter, hasNext();, getParameter(name);
Solution :
option [1] is correct



Q. What does the following code do? 

<FORM action="/EchoServlet" ENCTYPE="multipart/form-data" method="post">
       .................. 
<INPUT name="file" type="file">
1). Allows to upload file of any type
2). Allows to download file of any type
3). Allows to select a file type
4).  All of the above
Solution :
option [1] is correct



Q. Which is the correct annotation to define a servlet initialization parameter?        
1). @WebServlet(
  urlPatterns = { "/DemoServlet" }, 
  initParamaters = { 
    @WebInitParam( name = "length", value = "10"), 
    @WebInitParam(name = "breadth", value = "20")
  })

2). @WebServlet(
  urlPatterns = { "/DemoServlet" }, 
  initParam = { 
    @WebInitParams((name = "length", value = "10"), 
(name = "breadth", value = "20")
  })

3). @WebServlet(
  urlPatterns = { "/DemoServlet" }, 
  initParams = { 
    @WebInitParam( "length",  "10"), 
    @WebInitParam( "breadth", "20")
  })

4). @WebServlet(
  urlPatterns = { "/DemoServlet" }, 
  initParams ={ ("length", "10"), 
 ("breadth","20")
  }
  })

Solution :
option [1] is correct


Q. Match the following: 

a.getParameter()                     
b.getParameterNames()           
c.getParameterValues()          

i. String[]
ii. String
iii. Enumarator
1). a.i
b.ii
c.iii
2). a.ii
b.i
c.iii
3). a.ii
b.iii
c.i
4). a.i
b.iii
c.ii
Solution :
option [3] is correct


Q. Given:

 i. load the servlet class
ii. init()
iii. destroy()
iv. service()
 v. instantiate 

Life cycle of Servlet, arrange it in proper order of execution.   
1). i, ii, iv, iii, v
2). i, v, ii, iv,iii
3). v, i, ii, iv,iii
4). i,v,iv,ii,iii
Solution :
option [2] is correct


Q. When using HTML forms which of the folowing is true for POST method?  
1). POST allows users to bookmark URLs with parameters. 
2). The POST method should not be used when large amount of data needs to be transferred
3). POST allows secure data transmission over the http method.
4). POST method sends data as payload, in the body of the request
Solution :
option [4] is correct

Q. Which of the following methods in an HttpServlet should be overridden if required?

1)init()
2)service(HttpServletRequest,HttpServletResponse)
3)destroy()
4)doGet(HttpServletRequest,HttpServletResponse)        
1). 1,2,3
2). 1,3,4
3). 2,3,4
4). 1,2,4
Solution :
option [2] is correct



Q. ______ method returns the extra path information translated to a real file system path.         
1). HttpServletRequest.getPathTranslated( ) 
2). HttpServletRequest.getPathInfo( )
3). HttpServletRequest.getParameterValues
4). None of the above
Solution :
option [1] is correct



Q. The HTTP request headers 'accept' specifies ______.          
1). Information about client software
2). MIME types that client accepts
3).  language(s) that client can receive
4). encoding format that client can use
Solution :
option [2] is correct



Q. The getParameter() method belongs to _______.           
1). Servlet
2). ServletRequest
3). ServletResponse
4). All of the above
Solution :
option [2] is correct